{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"light","quizNumber":"17","quiz":[{"id":320,"question":"مسافة رد الفعل هي المسافة التي تقطعها المركبة :","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل.","b":"من لحظة رفع الرجل عن دعسة الوقود لغاية الوقوف التام.","c":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام.","d":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام.","answer":"1"},{"id":318,"question":"تزحلق عجلات المركبة يتسبب من:","a":"فرملة قوية.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"انحراف فجائي.","d":"إسراع فجائي.","answer":"2"},{"id":319,"question":"عندما يحدث بنشر في أحد الإطارات في المركبة :","a":"تستبدل العجل المعطوب والركاب خارج المركبة.","b":"تستبدل العجل المعطوب والأولاد فقط داخل المركبة.","c":"تستبدل العجل المعطوب والركاب داخل المركبة.","d":"تستبدل العجل المعطوب والركاب الذين من جهة هذا العجل خارج المركبة.","answer":"1"},{"id":314,"question":"هل المظلة الواقية من الشمس ضرورية في المركبة الميكانيكية ؟","a":"نعم لجميع انواع المركبات","b":"نعم لجميع المركبات ما عدا المركبات العالية مثل الباص والشاحنة","c":"نعم لكل مركبة ميكانيكية لها زجاج امامي","d":"نعم للمركبات الميكانيكية فقط","answer":"3"},{"id":329,"question":"ما هي المسافة القصوى من الرصيف المسموح بها عند إيقاف مركبة بموازاة حافة الرصيف ؟","a":"70 سم .","b":"40 سم .","c":"50 سم .","d":"60 سم .","answer":"2"},{"id":300,"question":"هل يجوز استعمال الزامور داخل المدن ؟","a":"يجوز لانواع معينة من المركبات","b":"يجوز ولكن ليس بصورة متواصلة او متكررة","c":"يجوز لتجنب خطر محدق لا يمكن تجنبه بطريقة اخرى","d":"يجوز عند التجاوز فقط","answer":"3"},{"id":310,"question":"ما هو طرف الطريق ؟","a":"الخط الاصفر المرسوم على الطريق المعبدة","b":"المساحة المجاورة لحافة الطريق والمعدة لغرض انزال او اصعاد الركاب فقط","c":"المساحة المعدة لسير المارة","d":"المساحة المجاورة لحافة كل طريق خالية من الرصيق ولغاية 3 امتار او حافة قناة الصرف","answer":"4"},{"id":312,"question":"ما هي الشهادات التي يجب ان تكون مع السائق اثناء سوق مركبة ؟","a":"هوية ورخصة السواقة اما رخصة المركبة والتأمين فيكونان مع صاحب المركبة","b":"رخصة السواقة ، الهوية ، رخصة المركبة وشهادة التأمين وأية شهادة اخرى يفرضها القانون او الانظمة","c":"رخصة السواقة والتأمين","d":"هوية وشهادة التأمين ورخصة السواقة","answer":"2"},{"id":305,"question":"ممنوع ايقاف مركبة","a":"بحدود 12 مترا قبل ممر المشاة وبحدود 12 مترا بعده","b":"بحدود 20 مترا قبل ممر المشاة","c":"بحدود 12 مترا قبل ممر المشاة","d":"بحدود 15 مترا قبل ممر المشاة","answer":"3"},{"id":301,"question":"في طريق ليست بلدية يجوز الوقوف على طرف الطريق","a":"ممنوع بتاتا","b":"يجوز لجميع انواع المركبات","c":"يجوز للمركبات العمومية فقط","d":"لانزال واصعاد الركاب ما عدا الطريق السريعة","answer":"4"},{"id":316,"question":"ما هي الغاية من الإشارات التي على وجه الطريق ؟","a":"تعطي السائق معلومات عن اتجاه المسالك فقط .","b":"تساعد على تنظيم حركة السير واستغلال عرض الطريق بصورةٍ قصوى .","c":"تعطي السائق معلومات عن عرض الطريق فقط .","d":"تساعد السائق عند التجاوز وتمكنه من إعطاء حق الأولوية .","answer":"2"},{"id":327,"question":"عند الاقتراب الى مفترق طرق خلف مركبة سائقها متردد لأي اتجاه يسير ، هل يمكن اجتيازه","a":"ممنوع أن تجتازه","b":"نعم ، اذا كان المفترق مجهز باشارة ضوئية والضوء أخضر","c":"نعم ، أنت غير مجبر بالانتظار بسبب تردد السائق","d":"نعم ، لانك تجتاز حسب القانون","answer":"1"},{"id":307,"question":"هل يجوز ايقاف مركبة على مساحة فاصلة ؟","a":"ممنوع","b":"يجوز الوقوف على مساحة فاصلة لكن لا يجوز السير عليها","c":"يجوز بعد اتخاذ جميع وسائل الحذر","d":"يجوز فقط اذا كان هناك خط فاصل","answer":"1"},{"id":326,"question":"المسافة الكافية لعملية الاجتياز","a":"تتعلق بسرعة المركبة التي تجتاز فقط","b":"لا تتعلق بسرعة سير المركبتين ،المركبة المتجاوزة والمركبة التي نجتازها","c":"تتعلق بسرعة سير المركبتين، المركبة المتجاوزة والمركبة التي نجتازها","d":"تتعلق بسرعة المركبة التي نتجاوزها فقط","answer":"3"},{"id":303,"question":"المركبة التجارية هي","a":"المركبة التي لا يزيد وزنها عن 4000 كغم","b":"المركبة المستعملة او المعدة للاستعمال في نقل البضائع","c":"المركبة التي لها مدار خلفي واحد فقط","d":"المركبة التي يقل وزنها عن 15 طن","answer":"2"},{"id":317,"question":"عند سيرك ليلاً والمركبة القادمة من أمامك تُبهر بصرك:","a":"استعمل نور الطريق ووجه بصرك إلى الجهة اليمنى من الطريق .","b":"استعمل نور الطريق وقف في الجهة اليمنى إذا اقتضى الأمر إلى أن تمر المركبة .","c":"استعمل الضوء العالي المتقطع لتنبيه السائق الآخر .","d":"لا تستعمل نور الطريق ووجه بصرك إلى الجهة اليمنى من الطريق .","answer":"4"},{"id":315,"question":"خطر التزحلق على طريق رطبة يكون أشد :","a":"لا علاقة بين حالة الإطارات والتزحلق.","b":"كلما كانت الإطارات غير صالحة وممسوحة.","c":"عندما يكون قياس الإطارات غير ملائم للمركبة.","d":"كلما كانت فرزات الإطارات أعمق.","answer":"2"},{"id":306,"question":"ممنوع ايقاف مركبة","a":"بحدود 12 مترا من محطة باص","b":"بحدود 20 مترا من محطة باص","c":"بحدود 20 مترا من شاخصة تدل على محطة باص","d":"بحدود 15 مترا من محطة باص","answer":"3"},{"id":324,"question":"مسموح الاجتياز","a":"فقط في طريق يزيد عرضه عن 8 امتار","b":"فقط اذا حالة الطرق وحالة السير تسمح بذلك","c":"فقط في طريق ذات اتجاه واحد ذات اكثر من مسلك","d":"فقط اذا كانت مركبتك حديثة الصنع","answer":"2"},{"id":308,"question":"طريق سريعة ، هي","a":"ليس هناك اشارة خاصة للطريق السريعة","b":"طريق بلدية او ليست بلدية تشمل على ثلاثه مسالك لكل اتجاه","c":"طريق ليست بلدية الخاصة لمركبات الية فقط ونصبت على مدخلها اشارة تدل على ان الطريق سريعة","d":"يمكن للجميع السير فيها بسرعة قصوى لا تزيد على 90 كم / س","answer":"3"},{"id":328,"question":"تهيأت للتجاوز وفجأة شاهدت في المرآة مركبة تسير بسرعة وبدأت باجتيازك","a":"تستمر بالاجتياز لان لك حق الأولوية في التجاوز.","b":"تستمر بالتجاوز وتؤشر بيدك للسائق الذي خلفك","c":"تستمر بالتجاوز لأنك بدأت بالتجاوز قبل المركبة التي خلفك.","d":"لا تتجاوز واستمر بسرعتك العادية ودع المركبة  التي خلفك تجتاز","answer":"4"},{"id":304,"question":"تجوز الاستدارة للسير في الاتجاه المعاكس","a":"في كل حالة لا يعرقل فيها ذلك حركة السير","b":"عند عدم وجود اشارة تمنع ذلك","c":"في كل حالة لا يعرض فيها ذلك عابري الطريق للخطر","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"4"},{"id":323,"question":"الغاية الاساسية للاشارات الضوئية في المفترق ، هي","a":"لتحديد سرعة سير المركبات","b":"تصوير سواقين مخالفين بآلة التصوير الالكترونية","c":"تنظيم حركة السير وتوزيع اعطاء حق الاولوية في الطريق","d":"توفير بخدمات الشرطة اللازمة لتنظيم حركة السير فقط","answer":"3"},{"id":325,"question":"قبل جسر ضيق ذات اتجاهين بدون اشارة تحذير ، يجب","a":"ان تتمهل وتزيد الحذر لكي لا تصطدم بالمركبة القادمة من الاتجاة المعاكس","b":"ان تستعمل الزامور لتحذر السائق  القادم من الاتجاه المعاكس","c":"ان تتوقف في جميع الاحوال لاعطاء حق الاولوية","d":"ان تسير في وسط الطريق كي لا تحتك بالجدران  الواقيه","answer":"1"},{"id":321,"question":"ماذا يسبب رمل على سطح الطريق ؟","a":"لا يوجد أي تأثير على المركبة عند وجود رمل على سطح الطريق.","b":"احتكاك قليل بين الإطارات وسطح الطريق وبالتالي تزحلق المركبة.","c":"يخفف من تزحلق المركبة على الطريق.","d":"يسبب في زيادة الاحتكاك بين الإطارات وسطح الطريق.","answer":"2"},{"id":322,"question":"أنت تسير في طريق بلدية بسرعة 50كم/ساعة وأمامك تسير مركبة بنفس الاتجاه وبنفس السرعة:","a":"تجتازها فقط إذا لم تكن هناك إشارة تمنع التجاوز.","b":"تجتازها فقط إذا كانت الطريق خالية.","c":"ممنوع الاجتياز.","d":"تجتازها فقط في طريق ذات اتجاه واحد فيها مسلكان أو أكثر.","answer":"3"},{"id":313,"question":"لمن يجوز ان يسوق مركبتك ؟","a":"كل سائق يحمل رخصة سوق من الدرجة العاشرة","b":"كل سائق اتم الثامنة عشرة من عمره","c":"من بحوزته رخصة سوق مركبة ميكانيكية سارية المفعول","d":"من بحوزته رخصة سواقة سارية المفعول لنفس نوع المركبة وشهادة تأمين تؤمن السائق","answer":"4"},{"id":309,"question":"عند الاستدارة الى اليسار في المفترق من مسلكين متجاورين للاستدارة الى اليسار","a":"يجوز الاجتياز من اليمين","b":"يجوز العبور من اليمين","c":"لا يجوز التجاوز في الملتقى","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":302,"question":"تنفذ الاستدارة الى اليمين","a":"من اقصى اليسار الى اقصى اليمين","b":"من اقصى اليمين الى اقصى اليسار","c":"من الجهة اليمنى الى الجهة اليمنى للطريق المقصود على قدر الامكان","d":"من اقرب ما يكون الى وسط الطريق الى اقصى اليمين","answer":"3"},{"id":311,"question":"عند خروجك من مكان لوقوف المركبات","a":"اعط حق الاولوية للمركبات القادمة من اليمين","b":"لك حق الاولوية اذا كنت قادما من اليمين","c":"اعط حق الاولوية فقط اذا كنت تريد الاستدارة الى اليسار","d":"اعط حق الاولوية للمركبات في الطريق القاطعة امامك","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}